酒店小知識

本人做酒店都做左好幾年 發現好多香港人對酒店好多誤解
所以決定開個po黎講下酒店知識

第一件事係 麻煩大家訂酒店一定一定係要用同身分証上一樣嘅英文全名！咪用你地啲英文名呀 花名呀 我地係同買機票一樣都係對証件全名架！你打個假名落去 sorry間房預定會當無效

成日有香港人好似驚死用真名訂房 求其打個名落去 然後就屌鳩我地唔俾佢住

第二 訂房個陣通常有一行係俾你寫有咩要求 但好多人都唔寫 然後黎到check in就要求高啲 唔要尾房 要靜啲 要唔近lift 要靚景呀乜乜柒柒 麻煩係個訂單到打返落去 其實唔係下下你黎到就一定有你要嘅房 你一早打定我地先可以幫你安排到 你黎到先講我又要嘥時間幫你搵間達到你要求嘅 你又屌我點解搞咁耐

第三 free upgrade 好多人一黎到就話要free upgrade 一係就話上次upgrade左點解今次冇，大佬 酒店係要賺錢做生意架 你估公司真係俾我地失驚無神free upgrade你？

第四 咪再問點解agxda ctrxp個啲咁平 你酒店個價錢咁貴，其實我地唔會知外面嘅網開咩價錢 而且佢地開幾錢亦都唔關我地公司事 就好似可樂 係惠康買同係士多買都唔同價錢一樣 你會唔會走去問可樂公司點解士多咁平呀？

第五 諗到再講

有咩想知可以問我

呢d無咩咁特別

次次班友check in 比左錢
做乜又要拎我張卡？

book雙人房時係咪要比埋另一位既資料?
屌那星邊D地方/位置最污糟?毛巾啊床啊嗰D
小弟真係好驚呢D野

我經ctrip訂咗 依家唔黎啦我要你地取消退錢

地下成日有精液積，唔該多啲清潔

但好多人經常性會做同問

分兩種
你個種叫pre-auth/預授權，即係將房費hold喺你張卡到，到酒店個陣再喺個筆預授權到扣

利申：FO JJ

依家啲酒店都平到半價咁濟係agent訂多數平 自己比對下啲網站囉 我個人覺得ctrxp 係平過好多網站

我都係

呢樣又係好煩係未俾錢架好冇

標準回覆：要根據翻你張ctrXp訂單（通常non-refundable/no cancellation），如果係non-refundable/no cancellation既話就自己搵ctrxp deal啦

咩呀
個價錢同你地唔同嘅？

客：我收到sms話過左數wor！！
心諗：屌mak大對眼睇清楚個個叫預授權

呢樣我都正想講 其實你地係外面啲19網站訂左房 酒店係冇權退錢俾你 因為人地公司有人地嘅T&C 我地係冇得干涉 我地冇可能叫人地公司退錢俾你 所以麻煩各位如果你係同啲網站訂 自己搵返個間公司deal啦唔該

唔一定 總之落個個名就一定要個條友去checkin 如果你落自己名 但叫條女去checkin咁就sor9y啦

我自己覺得毛巾

唔好用細巾

有無鬼故聽

個價錢差咁遠嘅！

Housekeep成撚日見床單唔污糟就唔換直接比下個客訓

帶朋友上房洗唔洗同counter講聲?
正常香港d酒店counter可唔可以幫手叫外賣?

冇做過hskp唔清楚

我有次唔係咁講喎，佢係話要酒店同意退訂可以退錢俾我，射黎射去

咁猛，有無其他?

我有時住都會feel到

如果你個朋友要一齊住就要同counter講聲

可以幫你打電話過去但你要自己落order 同埋外賣係唔可以送上房 你要自己落去拎 因為保安問題我地唔會俾非住客嘅人上房 就算自己同事都唔可以幫客人送外賣上去 因為驚萬一個外賣有咩問題會屈係我地同事送上去個陣做手腳

好撚煩D 19大陸客 我set 佢non refund 唔俾cxl, 自己就打去酒店 求9奇問個rsvns名 就屈人地應承咗俾佢free cxl

通常要個客打去agent
然後agent 打去酒店問可唔可以Free can
然後同意就sent cancellation 去酒店
先可以正式cancel
好煩架未諗好就咪鬼訂酒店啦

屈到有?

佢就想 我通常企硬唔俾cxl

錯，係個agent同我講要自已打去酒店同意取消先可以退錢俾我，都撚線，佢話唔做呢啲嘢
有急事取消又唔得？好心退錢俾人啦，自已就想人no-show又袋錢賺到盡

然後6pm
就唔洗hold錢又cancel到

記得打去酒店話遲啲到唔好cancel隻booking

好錯唔錯咁，啲所謂酒店業淨係識講到嗰客錯哂咁，又話難改咩柒嘢，從來冇做唔到既嘢，只係想唔想做，最好講到個客唔出現又錢照俾

啱呀

個agent廢事幫你跟啫

推

我自己淨係接過呢單咋 其他同事有聽過個客話有日本軍人係走廊行過

有次housekeep唔夠人要我上去check，一睇有撻水漬未乾同經理講，佢屌9 housekeep'又'唔換床單以後住酒店check清楚d先訓

成日有屎就前台瀨

好正ahhhhhhh
好想去探下

啲人book房果時可唔可以用個屎眼睇清楚個酒店入住時間先 唔好下下柒撚濛濛咁係到屌?

老奉咁早到一定要俾房佢咁
仲要串9我話我唔信你酒店尋日full house
一問佢俾supplement charge就即收皮

個客有禮貌啲 係咪易啲upgrade ?